立場保守 「河蟹」習帝永續

2018年08月10日

立場保守 「河蟹」習帝永續

■港台員工曾穿黑衣抗議梁家榮不尋常安排署理助理處長陳敏娟晉升。

【本報訊】廣播處長梁家榮日前才獲港府續任，旋即疑為表忠而下令禁止直播陳浩天演講。其實早在3年前梁剛上任時，外界已質疑梁的政治立場保守，即使不會「明刀明槍向港台啲節目開刀」，也會「用其他技術方法河蟹」，過去3年亦有不少爭議。

日前獲續約

梁家榮為資深傳媒人，跟不少主流傳媒主管一樣，立場偏向保守。2015年8月他上任廣播處長時，已有傳媒中人認為任命獲北京默許、時任特首梁振英同意，有政界中人形容，「相信佢（梁家榮）唔會明刀明槍向港台啲節目開刀，因為咁太難睇，但可以用其他技術方法河蟹，將港台節目變到小罵大幫忙」。

梁的首3年任期剛好於日前屆滿，港府亦已與梁續約。今年初港台上載有關中共修憲節目到社交網站，並用上「習帝永續？」、「我真係佩服你」等字眼，惹起建制媒體抨擊，梁即下令刪走字眼。港台爭取興建新大樓，去年被商經局將計劃優次降級，指暫無時間表，據悉港台內部不滿梁未有力爭。

■記者呂浩然

上一則
上一則
左派狙擊《城壇》 開刀先兆

下一則
下一則
FCC前執委：梁振英威嚇有前科

左派狙擊《城壇》 開刀先兆

FCC前執委：梁振英威嚇有前科

梁家榮禁港台直播陳浩天演講向下屬稱：you can blame on me